滙豐減H按息 渣打緊跟

甫踏入新一年，銀行在樓宇按揭市場的競爭愈趨激烈，有報道指出，滙豐銀行繼早前將住宅按揭息率下調至同業拆息（HIBOR）加1.33厘後，上周進一步下調至H加1.32厘，渣打亦緊隨其後。市場人士認為，銀行一般在年初都會積極爭取更多生意「打底」，而減價吸引客戶最為奏效。

下調至H加1.32厘

有報道稱，滙豐繼早前把按息降至H加1.33厘後，上周向個別客戶提供低至H加1.32厘的按息，並適用於約500萬元的非大額貸款，對手渣打亦緊隨，按息減至H加1.32厘，貸款額只需500萬元。

滙豐回應說，該行會定期留意按揭市場，優惠利率要視乎個別客戶與該行的關係而定。渣打則表示，在決定按揭息率時會考慮連串因素，並密切留意市場情況及檢討本身策略以提供具競爭力的價格。

市場人士分析，一年之始，銀行要為今年業務目標籌謀，減價爭取樓按生意是預期之內，但相信按息跌穿H加1.3厘的機會不大。